\chapter{Жёлтая женщина}

Мне было 10 лет. Лето. Подвеч\'{о}рок. Я пас коров недалеко от Козловой горы. Солнце шло к
закату. Вдруг вижу: по камням, лежащим на опушке соснового леса, идёт в длинном ярком
жёлтом платье женщина, и так ярко, как огонь, светится она! Я смотрю и осознаю, что это
какое-то чудо. Что мне делать, не знаю. Она шла на расстоянии примерно ста метров от меня.
Сзади замычала корова. Я оглянулся назад и тут же думаю: <<Продолжу смотреть на прежнее
видение>>. Но, увы, его уже не стало. От яркого солнечного света у меня перед глазами плыли
круги. Потёр глаза~--- перестали. Вижу: на тех камнях сидит ворона, и та, каркнув, улетела
в лес\ldots

О своём видении я рассказала маме, а она~--- соседкам. Вывод одних был сделан такой:
показал Бог богатства Михасю, но он не сумел его взять. Жёлтая женщина~--- это золото, надо
было, не оглядываясь, не сводя с неё глаз, идти к ней и дотронутся до неё рукой. Когда
дотронешься, она превратится в кучу золота. Другие говорили, что может, она указала Михасю
место, где находится золото, и надо там копать. Но а третьи говорили, что золото может быть
расколдовано кем-то из людей, кто без оглядки подойдёт и дотронется до неё рукой. И это
видение будет повторяться через сто лет. Некоторые советовали маме копать около тех камней,
но мы не копали и не искали. Верили в столетнее волшебство.

P.S. После Германии, фронта и службы в армии я, будучи в отпуске, навестил памятные места
моего детства. Будучи на Козловой горе, я спросил у дядьки Антося: <<А здесь же много
камней лежало. Убрали их куда-то?>>

--- Да, свезли их в колхоз на строительство фермы. И копали, и песок возили самосвалами, но
легенда о зарытом кладе не подтвердилась.
